【拜山要小心】清明掃墓燒紙錢 杭州多人中鉛毒 (18:01)

2017/4/3

明天是清明節，不少人掃墓時會燒紙錢、紙紮品等拜祭先人。在杭州，近日有多人因接觸冥幣、元寶等祭品而中鉛毒。

杭州市紅十字會醫院職業病科主任醫生李國輝表示，今年醫院接收多名與冥幣、銀元寶有過接觸史的患者，全都因吸入有毒物質中鉛毒，當中有人是冥幣加工廠工人，有清理焚燒後祭品垃圾的工人，亦有掃墓的普通百姓。

其他報道：內地網店「代人掃墓」服務應市 即場視像通話供客人與先人對話 100人仔有交易

李表示內地很多廠商生產的錫箔紙錢，實際上是用鉛箔替代，燃燒後會產生大量的氧化鉛危害人體；不少加上各種彩色圖案的冥幣及紙紮品，所用的顏料中亦含有大量鉛，焚燒時有毒的微粒會隨氣流在空氣飄浮，人們吸入呼吸說會影響健康，嚴重會導致鉛中毒。

根據本港衛生防護中心資料，人體意外地接觸高濃度的鉛量，可導致急性中鉛毒，病徵包括腹痛及嘔吐；慢性中鉛毒的影響包括神經系統發展影響、貧血、高血壓、消化系統病徵、腎功能受損、神經系統受損、生育能力受損和不良懷孕結果，嬰幼兒、孕婦及餵哺母乳的婦女較易受鉛影響。

- See more at:

下年變被人拜果個

不嬲唔buy燒衣紙

幾好呀，燒紙錢都係想表達對親人嘅心意啫，而家直接落去見佢咪幾好